其實settlement有無前途可言

見到好多銀行settlement都outsource曬 得返中銀仲keep住個結算處係度 其實如果做呢d跳出去既話可以做到d咩

除左outsource 危機，澳交所已經玩block chain 結算。

利申：5年前已經轉行

巴打做中銀settlement?

結算都係夕陽位 巴打轉左咩類型既工？

對呢行有d興趣咁

其實settlement係做d乜？

做緊間二線金融公司
都有個team叫settlement
唔知係唔係同一樣野
成team都廢廢地咁

簡單黎講係幫d trade呀 金融產品做結算（過機過數）咁
係廢廢地 因為基本上都係有曬步驟咁跟住做

BO有邊範唔係講到就outsource就收皮

唔怪得

最好唔好入行啦
見佢地做到無靈魂咁
年底加得3%人工

唉 可以跳去第二間都好d 跳唔到真係無辦法 又無專業技能 可取代性又高

其實settlement已經係專業
係settlement角度
好多front desk都係on99 唔知自己想點 連自己個盤有咩都未知
利申淨係做過一間bank settlement 唔知有冇比人洗腦

你做押匯好，credit好都覺得frontline on9架啦

global market同交易執行有d都係on9架啦
聽人講做到燥

Settlement, remittance 呢d工種一係外判，一係得返d老餅同埋冇競爭力又想同人講自己做銀行的後生仔。

上一間bank自己負責某個core banking system, 入面班人廢到剩係識入機，等checker review﹐再交比上面approval. Excel, powerpoint都要打黎問，心諗，食埋呢幾年算吧，blockchain唔好話佢地實死，我做呢個system都一樣死，最後自己跳走左去第二間bank搞dx.

毫無前途可言 純粹過得一日得一日
利申：銀行settlement員工

睇黎都要搵定後路

巴打係咪奧海城

你有無諗過有份工
你除咗bau 野之外
做嘅proj 都係為咗令日後自己無得撈而做

做uat多咯

Uat 咪除咗system ugrade 咪又係process improvement
Process improvement 繼續做落去automate 晒所有野
得返d老屎忽有得撈

無
遲早可以用系統對晒d數
過多幾年甚至可以客人自己入TT
得返funding仲要人手
利申:證券行做緊

Funding 一個老師忽checker 加一個老屎忽maker
再同treasury 維繫緊密合作關係根本就夠

lm

其實容唔容易轉到front office?

咁講成個銀行業都係等收皮